Protucoll № 10.
sel 5. Septembri kuu pääwal 1888
Koos ollid kohtu pea wannem: Peeter Somberg, Kõrwamehhed: Mart Limberg ja Jakub Weber.
3.
Metsawaht Adu Berg kaebas, et Ue-Harmi walla naene Leenu Höller on Wäetsa mõisa metsast heina niitnud, ilma kellegi loata, arwata 7 leisikat. Selle üle teab Mart Palm tunnistust anda.
Mart Palm tunnistas, et se õige on, et Leenu Höller on Wäetsa mõisa metsast heina teinud; aga seda temma ei tea kui palju ta sealt kaalu järrel saanud.
Et Leenu Höller kohtust puudus, jäi ülle kuulaminne teiseks kohtu pääwaks.
Kohtu peawannem: Peeter Somberg XXX
Kõrwamehed: Mart Limberg XXX
ja Jakob Weber XXX
Kirjutaja: T. Necks /allkiri/
